[
    {
      "id": 1,
      "question": "Quel est l’équivalent romain du grec Hadès ?",
      "answer": ["Pluton"],
      "thematic": "Mythologie",
      "subThematic": "Divinités",
      "level": "Facile",
      "points": 10,
      "times": 18
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Quel dieu romain est associé à la guerre ?",
      "answer": ["Mars"],
      "thematic": "Mythologie",
      "subThematic": "Divinités",
      "level": "Facile",
      "points": 10,
      "times": 17
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Quelle est la signification de l'expression latine 'Dura Lex, Sed Lex' ?",
      "answer": ["La loi est dure, mais c’est la loi."],
      "thematic": "Langues",
      "subThematic": "Expressions latines",
      "level": "Moyen",
      "points": 10,
      "times": 22
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Quel est le plus grand fleuve traversant l'Égypte ?",
      "answer": ["Nil"],
      "thematic": "Géographie",
      "subThematic": "Rivières",
      "level": "Facile",
      "points": 10,
      "times": 16
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Dans quel pays se situe la basilique Saint-Pierre ?",
      "answer": ["Italie"],
      "thematic": "Religion",
      "subThematic": "Édifices religieux",
      "level": "Facile",
      "points": 10,
      "times": 20
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Quelle feuille est représentée au centre du drapeau canadien ?",
      "answer": ["Érable"],
      "thematic": "Symboles nationaux",
      "subThematic": "Drapeaux",
      "level": "Facile",
      "points": 10,
      "times": 18
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Quelle est la devise du Canada ?",
      "answer": ["D’un océan à l’autre"],
      "thematic": "Histoire",
      "subThematic": "Devise nationale",
      "level": "Moyen",
      "points": 10,
      "times": 23
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Quel pays est réputé mondialement pour la qualité de ses montres ?",
      "answer": ["Suisse"],
      "thematic": "Industrie horlogère",
      "subThematic": "Pays producteurs",
      "level": "Moyen",
      "points": 10,
      "times": 21
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Quel pays était autrefois gouverné par les tsars ?",
        "answer": ["Russie"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Monarchies",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "Quel pays a accueilli les Jeux Olympiques de 2000 ?",
        "answer": ["Sydney"],
        "thematic": "Sports",
        "subThematic": "Jeux Olympiques",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 19
      },
      {
        "id": 11,
        "question": "Quel pays a pour indicatif téléphonique +236 ?",
        "answer": ["Centrafrique"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Indicatifs téléphoniques",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 21
      },
      {
        "id": 12,
        "question": "Quel est le nom du 7ème livre de la série Harry Potter ?",
        "answer": ["Harry Potter et les reliques de la mort"],
        "thematic": "Littérature",
        "subThematic": "Livres",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 13,
        "question": "Quel pays a pour capitale Tallinn ?",
        "answer": ["Estonie"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Capitales",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 18
      },
      {
        "id": 14,
        "question": "À qui devons-nous cette phrase 'Plaise ciel qu’aucun bain de sang ne nous éclabousse et ne nous emporte dans ses flots' ?",
        "answer": ["Mgr Isidore de SOUZA"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Personnalités",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 15,
        "question": "Comment s’appelle le discours du pape ?",
        "answer": ["Motu proprio « Apostolica Sollicitudo »"],
        "thematic": "Religion",
        "subThematic": "Discours papaux",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 16,
        "question": "Quelle est la monnaie utilisée au Libéria ?",
        "answer": ["Dollar Libérien"],
        "thematic": "Économie",
        "subThematic": "Monnaies",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 17,
        "question": "Qui est l’auteur de « la belle au bois dormant » ?",
        "answer": ["Charles Perrault"],
        "thematic": "Littérature",
        "subThematic": "Auteurs classiques",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 23
      },
      {
        "id": 18,
        "question": "Quelle est la formule de l’aire d’un trapèze ?",
        "answer": ["(B+P) x h/2"],
        "thematic": "Mathématiques",
        "subThematic": "Géométrie",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 19,
        "question": "Quel navigateur a franchi en 1774 pour la première fois ?",
        "answer": ["James Cook"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Explorateurs",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 26
      },
      {
        "id": 20,
        "question": "Qui est l’actuel président de l’Union Africaine (UA) ?",
        "answer": ["Azali ASSOUMANI"],
        "thematic": "Politique",
        "subThematic": "Leaders internationaux",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 21,
        "question": "Quel est le pays le plus industrialisé au monde ?",
        "answer": ["Chine"],
        "thematic": "Économie",
        "subThematic": "Industries",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 29
      },
      {
        "id": 22,
        "question": "Combien vaut un dollar en FCFA ?",
        "answer": ["550 F"],
        "thematic": "Économie",
        "subThematic": "Taux de change",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 18
      },
      {
        "id": 23,
        "question": "Combien vaut un Yen en Dollar ?",
        "answer": ["0.0092 Dollars"],
        "thematic": "Économie",
        "subThematic": "Taux de change",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 26
      },
      {
        "id": 24,
        "question": "Qui a écrit Les Fantômes du Brésil ?",
        "answer": ["Florent COUA-ZOTTI"],
        "thematic": "Littérature",
        "subThematic": "Auteurs contemporains",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 25,
        "question": "Quelle est la capitale historique du Bénin ?",
        "answer": ["Abomey"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Villes historiques",
        "level": "Moyen",
        "points": 15,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 26,
        "question": "Quelle est la planète la plus proche du système solaire ?",
        "answer": ["Mercure"],
        "thematic": "Astronomie",
        "subThematic": "Planètes",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 27,
        "question": "Quel est le satellite naturel de la Terre ?",
        "answer": ["Lune"],
        "thematic": "Astronomie",
        "subThematic": "Satellites",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 28,
        "question": "Que signifie MST ?",
        "answer": ["Maladie Sexuellement Transmissible"],
        "thematic": "Santé",
        "subThematic": "Maladies",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 29,
        "question": "Qu’est-ce qui protège la tête ?",
        "answer": ["Crâne"],
        "thematic": "Anatomie",
        "subThematic": "Parties du corps",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 18
      },
      {
        "id": 30,
        "question": "Qu’est-ce qui provoque le paludisme ?",
        "answer": ["Piqure du plasmodium"],
        "thematic": "Santé",
        "subThematic": "Maladies",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 26
      },
      {
        "id": 31,
        "question": "Qui est le deuxième président du Bénin ?",
        "answer": ["Sourou Migan APITHY"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Présidents",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 32,
        "question": "Qui est le 34ème président des USA ?",
        "answer": ["Dwight D. Eisenhower"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Présidents",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 33,
        "question": "Quel poste occupait la vice-présidente du Bénin dans l’Assemblée Nationale ?",
        "answer": ["Vice-présidente"],
        "thematic": "Politique",
        "subThematic": "Fonctions politiques",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 23
      },
      {
        "id": 34,
        "question": "Qui est le plus suivi sur INSTAGRAM ?",
        "answer": ["Christiano Ronaldo"],
        "thematic": "Réseaux sociaux",
        "subThematic": "Instagram",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 35,
        "question": "Qui est le deuxième meilleur buteur de l’histoire du PSG ?",
        "answer": ["Cavani"],
        "thematic": "Football",
        "subThematic": "Paris Saint-Germain",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 36,
        "question": "Quelle équipe nationale de football a battu l’Argentine en Coupe du Monde U17 2023 ?",
        "answer": ["Sénégal"],
        "thematic": "Football",
        "subThematic": "Coupe du Monde U17",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 37,
        "question": "Quel est le pays le plus peuplé au monde ?",
        "answer": ["Inde"],
        "thematic": "Démographie",
        "subThematic": "Population mondiale",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 19
      },
      {
        "id": 38,
        "question": "Qui est le Ballon d'Or africain 2022 ?",
        "answer": ["Mané Sadio"],
        "thematic": "Football",
        "subThematic": "Récompenses",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 39,
        "question": "Où se trouvent les oasis ?",
        "answer": ["Dans le désert"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Oasis",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 21
      },
      {
        "id": 40,
        "question": "Quel est le plus grand fleuve du Bénin ?",
        "answer": ["Ouémé"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Rivières",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 41,
        "question": "Qui a dit 'L’obéissance à la loi qu’on s’est prescrite est liberté' ?",
        "answer": ["Jean-Jacques ROUSSEAU"],
        "thematic": "Philosophie",
        "subThematic": "Citations",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 26
      },
      {
        "id": 42,
        "question": "Quel est le plus petit pays en matière de population ?",
        "answer": ["Vatican"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Populations",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 43,
        "question": "En quelle année la NBA a été créée ?",
        "answer": ["1946"],
        "thematic": "Sports",
        "subThematic": "Basketball",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 21
      },
      {
        "id": 44,
        "question": "En quelle année l’Air Force des USA a été créée ?",
        "answer": ["1947"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Forces armées",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 45,
        "question": "Quelle est la plus grande capitale en matière de superficie ?",
        "answer": ["Ulanbaatar"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Capitales",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 23
      },
      {
        "id": 46,
        "question": "Combien d’occasions Joselu a-t-il manquées pendant le match retour du Real face au Napoli ?",
        "answer": ["4"],
        "thematic": "Football",
        "subThematic": "Joueurs",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 47,
        "question": "Quel nom porte la tenue du Taekwondo ?",
        "answer": ["Dobok"],
        "thematic": "Sports",
        "subThematic": "Arts martiaux",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 48,
        "question": "Comment appelle-t-on l’association de fer et de carbone ?",
        "answer": ["Acier"],
        "thematic": "Chimie",
        "subThematic": "Alliages",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 19
      },
      {
        "id": 49,
        "question": "Combien d’états comportent les USA ?",
        "answer": ["50"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "États",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 18
      },
      {
        "id": 50,
        "question": "Que veut dire FBI ?",
        "answer": ["Federal Bureau of Investigation"],
        "thematic": "Organisations",
        "subThematic": "Agences gouvernementales",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 51,
        "question": "Qui a utilisé pour la première fois le fluide royal dans One Piece ?",
        "answer": ["Rayleigh"],
        "thematic": "Manga",
        "subThematic": "One Piece",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 26
      },
      {
        "id": 52,
        "question": "Comment s’appelle le dieu de la destruction de l’univers 11 dans Dragon Ball Super ?",
        "answer": ["Vermoud"],
        "thematic": "Manga",
        "subThematic": "Dragon Ball Super",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 53,
        "question": "Dans quel pays se trouve Nantong ?",
        "answer": ["Chine"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Villes",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 21
      },
      {
        "id": 54,
        "question": "Quelle est la superficie des Seychelles ?",
        "answer": ["455 km2"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Pays",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 55,
        "question": "Quel est le plus petit état des USA ?",
        "answer": ["Rhode Island"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "États",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 23
      },
      {
        "id": 56,
        "question": "Combien d’états composent le Nigeria ?",
        "answer": ["36"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "États",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 57,
        "question": "Que veut dire 'Si vis pacem para bellum' ?",
        "answer": ["Qui veut la paix prépare la guerre"],
        "thematic": "Langues",
        "subThematic": "Citations latines",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 26
      },
      {
        "id": 58,
        "question": "Quelle est la plus grande usine de papeterie du monde ?",
        "answer": ["La papeterie d’Oji Paper à Nantong"],
        "thematic": "Industrie",
        "subThematic": "Papeterie",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 59,
        "question": "Quel est le plus grand état du Nigeria ?",
        "answer": ["Lagos"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "États",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 60,
        "question": "À quel âge la Reine Elisabeth est-elle morte ?",
        "answer": ["96 ans"],
        "thematic": "Personnalités",
        "subThematic": "Morts célèbres",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 61,
        "question": "Pays du monde ayant la plus grande superficie",
        "answer": ["La Fédération de la Russie"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Pays",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 21
      },
      {
        "id": 62,
        "question": "Quelle planète est la plus proche de la Terre ?",
        "answer": ["Mercure"],
        "thematic": "Astronomie",
        "subThematic": "Planètes",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 63,
        "question": "Quelle ligne imaginaire sépare le monde en deux hémisphères ?",
        "answer": ["L’Équateur"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Lignes imaginaires",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 64,
        "question": "Comment appelle-t-on une année qui compte 366 jours ?",
        "answer": ["Année bissextile"],
        "thematic": "Calendrier",
        "subThematic": "Années",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 21
      },
      {
        "id": 65,
        "question": "Formule chimique du sel de cuisine",
        "answer": ["NaCl"],
        "thematic": "Chimie",
        "subThematic": "Composés",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 66,
        "question": "Où trouve-t-on les oasis ?",
        "answer": ["Dans les déserts"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Oasis",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 19
      },
      {
        "id": 67,
        "question": "L’arme à feu la plus répandue au monde",
        "answer": ["Le fusil d’assaut AK-47"],
        "thematic": "Armement",
        "subThematic": "Armes à feu",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 68,
        "question": "Premier pape de l’église catholique",
        "answer": ["Saint Pierre"],
        "thematic": "Religion",
        "subThematic": "Catholicisme",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 23
      },
      {
        "id": 69,
        "question": "Qui est la Miss Univers 2023?",
        "answer": ["Sheynnis Palacios, Nicaragua"],
        "thematic": "Événements",
        "subThematic": "Miss Univers",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 70,
        "question": "Quelle est la ville la plus peuplée du monde ?",
        "answer": ["Tokyo"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Villes",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 71,
        "question": "En biologie, que signifie ARN ?",
        "answer": ["Acide Ribonucléique"],
        "thematic": "Biologie",
        "subThematic": "Acronymes",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 72,
        "question": "Que signifie GMT ?",
        "answer": ["Greenwich Meridian Time"],
        "thematic": "Heure",
        "subThematic": "Fuseaux horaires",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 21
      },
      {
        "id": 73,
        "question": "Nombre de côtés d’un hendécagone",
        "answer": ["11"],
        "thematic": "Mathématiques",
        "subThematic": "Géométrie",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 19
      },
      {
        "id": 74,
        "question": "Masculin du mot bru",
        "answer": ["Gendre"],
        "thematic": "Langue française",
        "subThematic": "Genre",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 75,
        "question": "Nom de la première femme qui est allée dans l’espace",
        "answer": ["Valentina Terechkova"],
        "thematic": "Exploration spatiale",
        "subThematic": "Astronautes",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 76,
        "question": "Quel chien stupide trouve-t-on dans les aventures de Lucky Luke ?",
        "answer": ["Rantanplan"],
        "thematic": "Bande dessinée",
        "subThematic": "Lucky Luke",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 77,
        "question": "Plus petit cours d’eau du monde",
        "answer": ["Le D"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Rivières",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 26
      },
      {
        "id": 78,
        "question": "L’animal le plus intelligent au monde",
        "answer": ["Le Chimpanzé"],
        "thematic": "Zoologie",
        "subThematic": "Animaux intelligents",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 79,
        "question": "Quel est le fruit le plus consommé au monde ?",
        "answer": ["La Banane"],
        "thematic": "Alimentation",
        "subThematic": "Fruits",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 80,
        "question": "Chez l’homme, quel conduit fait communiquer l’oreille moyenne avec les fosses navales ?",
        "answer": ["La trompe d’Eustache"],
        "thematic": "Anatomie",
        "subThematic": "Oreille",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 81,
        "question": "Quel fleuve des USA arrose Washington :",
        "answer": ["POTOMAC"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Rivières",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 23
      },
      {
        "id": 82,
        "question": "Quel est le Dieu grec de la magie et de la divination :",
        "answer": ["Hécate"],
        "thematic": "Mythologie",
        "subThematic": "Dieux grecs",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 83,
        "question": "Comment qualifie-t-on 50 ans d’anniversaire de mariage:",
        "answer": ["Noce d’OR"],
        "thematic": "Événements",
        "subThematic": "Anniversaires de mariage",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 21
      },
      {
        "id": 84,
        "question": "Comment appelle-t-on la femelle du lièvre:",
        "answer": ["La HASE"],
        "thematic": "Zoologie",
        "subThematic": "Animaux",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 85,
        "question": "Quel est le symbole du roi DAKODONOU:",
        "answer": ["Jarre, massue de guerre"],
        "thematic": "Symboles",
        "subThematic": "Royauté",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 86,
        "question": "Qui a joué le rôle de Jake Bauer dans la série « 24h Chrono » :",
        "answer": ["Kiefer Sutherland"],
        "thematic": "Télévision",
        "subThematic": "Acteurs",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 26
      },
      {
        "id": 87,
        "question": "Quel ordre fut fondé par la mère Teresa :",
        "answer": ["Missionnaire de la charité"],
        "thematic": "Religion",
        "subThematic": "Ordres religieux",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 88,
        "question": "Quelle petite fête commémore la fin du Ramadan :",
        "answer": ["Aïd el-Fitr", "Aïd el-Seghir"],
        "thematic": "Religion",
        "subThematic": "Islam",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 89,
        "question": "Dans quelle ville peut-on contempler le Taj Mahal :",
        "answer": ["AGRA"],
        "thematic": "Tourisme",
        "subThematic": "Monuments",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 90,
        "question": "Comment appelle-t-on la partie postérieure et inférieure de la tête :",
        "answer": ["Occiput"],
        "thematic": "Anatomie",
        "subThematic": "Tête",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 91,
        "question": "Quelle langue parlent les autochtones de NIKKI:",
        "answer": ["BARIBA"],
        "thematic": "Langues",
        "subThematic": "Langues locales",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 92,
        "question": "Comment s’appelle la dernière poche de l’estomac:",
        "answer": ["La caillette"],
        "thematic": "Anatomie",
        "subThematic": "Système digestif",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 93,
        "question": "Où fut lâchée la première bombe atomique :",
        "answer": ["Hiroshima"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Seconde Guerre mondiale",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 26
      },
      {
        "id": 94,
        "question": "Quel pays a pour capitale Sanaa:",
        "answer": ["Yémen"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Capitales",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 95,
        "question": "Qui a écrit « les contes du chat perché »:",
        "answer": ["Marcel Aymé"],
        "thematic": "Littérature",
        "subThematic": "Contes",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 96,
        "question": "Qui a inventé la balle de fusil :",
        "answer": ["Roger Bacon"],
        "thematic": "Inventions",
        "subThematic": "Armement",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 97,
        "question": "Définissez UNICEF en français:",
        "answer": ["Fonds des Nations Unies pour l'enfance"],
        "thematic": "Organisations internationales",
        "subThematic": "UNICEF",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 23
      },
      {
        "id": 98,
        "question": "De qui est cette citation « En Afrique lorsqu’un vieillard meurt, c’est comme une bibliothèque qui brûle »:",
        "answer": ["Hamadou Cheik Hamapaté Ba"],
        "thematic": "Citations",
        "subThematic": "Auteurs",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 99,
        "question": "Compléter la suite suivante : J-F-M-A-M-J-J :",
        "answer": ["A- S-O-N-D"],
        "thematic": "Calendrier",
        "subThematic": "Mois de l'année",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 100,
        "question": "Quel nom porte l’édifice religieux bouddhique, en Extrême-Orient ?",
        "answer": ["Pagode"],
        "thematic": "Religions",
        "subThematic": "Bouddhisme",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 101,
        "question": "Quel roi voit son statut érigé à l’entrée de la ville de Parakou ?",
        "answer": ["Bio Guéra"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Rois",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 102,
        "question": "Quelle est la spécialité culinaire de la commune d’Allada ?",
        "answer": ["Agouti"],
        "thematic": "Gastronomie",
        "subThematic": "Spécialités locales",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 23
      },
      {
        "id": 103,
        "question": "Quel artiste ghanéen a chanté Africa money ?",
        "answer": ["Sydney4"],
        "thematic": "Musique",
        "subThematic": "Artistes",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 104,
        "question": "Comment appelle-t-on les habitants de la Conakry ?",
        "answer": ["Conakrytas"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Dénominations",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 105,
        "question": "Dans quelle ville et État francophone, le moustique est-il appelé maringouin ?",
        "answer": ["Québec"],
        "thematic": "Langues",
        "subThematic": "Francophonie",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 106,
        "question": "De quelle maladie le bacille de Bordet Gengou est-il responsable ?",
        "answer": ["Coqueluche"],
        "thematic": "Médecine",
        "subThematic": "Maladies",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 107,
        "question": "Quel animal fut à l’origine de la fondation de la ville de Rome ?",
        "answer": ["La Louve"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Légendes",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 26
      },
      {
        "id": 108,
        "question": "Quel président africain est mort le plus 8 Mai 2005 ?",
        "answer": ["Hubert MAGA"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Présidents africains",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 109,
        "question": "Quel nom porte la mort par excès de travail au Japon ?",
        "answer": ["Karochi"],
        "thematic": "Culture",
        "subThematic": "Mort",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 110,
        "question": "Quel est le nom de la bague portée par le Pape et qui est brisée à sa mort ?",
        "answer": ["Anneau du pêcheur"],
        "thematic": "Religions",
        "subThematic": "Symboles",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 111,
        "question": "Dans quel pays se pratique le Caodaïsme ?",
        "answer": ["Vietnam"],
        "thematic": "Religions",
        "subThematic": "Caodaïsme",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 112,
        "question": "Quelle est l’unité de mesure de l’intensité lumineuse ?",
        "answer": ["Le Candela"],
        "thematic": "Physique",
        "subThematic": "Mesures",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 113,
        "question": "Quelle est l’unité de mesure du diamant et des pierres précieuses ?",
        "answer": ["Carat"],
        "thematic": "Minéralogie",
        "subThematic": "Gemmes",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 23
      },
      {
        "id": 114,
        "question": "Quelle est l’année de l’assassinat de Patrice LUMUMBA ?",
        "answer": ["1961"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Événements",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 115,
        "question": "En musique, qu’est-ce qui peut être de Do, de Sol ou de Fa ?",
        "answer": ["Clef"],
        "thematic": "Musique",
        "subThematic": "Notation",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 116,
        "question": "Nombres de couleurs de l’arc-en-ciel",
        "answer": ["7"],
        "thematic": "Sciences",
        "subThematic": "Couleurs",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 117,
        "question": "Quel autre nom est donné au Néolithique ?",
        "answer": ["L’âge de la pierre polie"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Préhistoire",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 23
      },
      {
        "id": 118,
        "question": "Sur quel continent trouve-t-on les Alpes ?",
        "answer": ["Europe"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Montagnes",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 119,
        "question": "Qui est le troisième fils d’Adam et Ève ?",
        "answer": ["Seth"],
        "thematic": "Religions",
        "subThematic": "Bible",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 120,
        "question": "Définissez le sigle UEMOA",
        "answer": ["Union Economique Monétaire Ouest Africaine"],
        "thematic": "Économie",
        "subThematic": "Organisations",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 121,
        "question": "Pays d’origine de Christophe Colomb",
        "answer": ["Italie"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Explorateurs",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 122,
        "question": "De quelle plante tire-t-on le tapioca ?",
        "answer": ["Manioc"],
        "thematic": "Agriculture",
        "subThematic": "Cultures",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 123,
        "question": "Diamètre d’un CD",
        "answer": ["12cm"],
        "thematic": "Technologie",
        "subThematic": "Supports numériques",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 124,
        "question": "Nom donné à une extinction de voix",
        "answer": ["Aphonie"],
        "thematic": "Médecine",
        "subThematic": "Maladies",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 125,
        "question": "Qui est le propriétaire de la voiture la plus chère du monde ?",
        "answer": ["Le prince Saoudien Badr Bin Saud"],
        "thematic": "Automobile",
        "subThematic": "Records",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 126,
        "question": "Qui a inventé le mot ‘’Avion’’ ?",
        "answer": ["Clément Ader"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Inventions",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 127,
        "question": "Dans quel pays se trouve le pont le plus vieux du monde ?",
        "answer": ["Grèce"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Ponts",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 128,
        "question": "Comment s’appelle le volcan qui a détruit Pompéi ?",
        "answer": ["Vésuve"],
        "thematic": "Géologie",
        "subThematic": "Volcans",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 129,
        "question": "Qui a tué Ben Laden",
        "answer": ["Le tireur d’élite Robert O’Neill"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Événements contemporains",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 130,
        "question": "Quel pays s’appelait autrefois le Siam ?",
        "answer": ["La Thaïlande"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Noms anciens",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 131,
        "question": "Quelle est la principale culture agricole de la Chine ?",
        "answer": ["Le Riz"],
        "thematic": "Agriculture",
        "subThematic": "Cultures",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 132,
        "question": "Quel pays fait le meilleur vin ?",
        "answer": ["Australie"],
        "thematic": "Cuisine",
        "subThematic": "Vins",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 133,
        "question": "Quel est le médicament le plus usité au monde ?",
        "answer": ["Le Paracétamol"],
        "thematic": "Médecine",
        "subThematic": "Médicaments",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 134,
        "question": "Qui est le premier auteur connu de fables ?",
        "answer": ["Esope"],
        "thematic": "Littérature",
        "subThematic": "Fables",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 135,
        "question": "Quel est le nom du célèbre sculpteur italien qui a réalisé des œuvres comme le David, la Pieta ou le Moïse :",
        "answer": ["Michel-Ange"],
        "thematic": "Art",
        "subThematic": "Sculpture",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 136,
        "question": "Quel est le nom de la planète la plus proche du soleil :",
        "answer": ["Mercure"],
        "thematic": "Astronomie",
        "subThematic": "Planètes",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 137,
        "question": "Quel est le nom de la déesse de la victoire chez les Grecs :",
        "answer": ["Niké"],
        "thematic": "Mythologie",
        "subThematic": "Déesses",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 138,
        "question": "Quel est le nom du célèbre astronaute polonais qui a proposé le modèle héliocentrique, selon lequel la Terre et les autres planètes tournent autour du soleil ?",
        "answer": ["Nicolas Copernic"],
        "thematic": "Astronomie",
        "subThematic": "Modèles célestes",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 139,
        "question": "Quel est le nom de la capitale de la Grèce :",
        "answer": ["Athènes"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Villes",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 140,
        "question": "Quel est le nom de la discipline sportive qui consiste à faire des figures acrobatiques sur une planche à roulettes :",
        "answer": ["Skateboard"],
        "thematic": "Sport",
        "subThematic": "Disciplines acrobatiques",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 141,
        "question": "Quel est le nom du célèbre peintre néerlandais qui a réalisé La nuit étoilée :",
        "answer": ["Vincent Van Gogh"],
        "thematic": "Art",
        "subThematic": "Peinture",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 142,
        "question": "Quel est le plus grand désert au monde :",
        "answer": ["Sahara"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Déserts",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 143,
        "question": "Quel est le nom du célèbre physicien allemand qui a formulé la théorie de la relativité :",
        "answer": ["Albert Einstein"],
        "thematic": "Physique",
        "subThematic": "Théorie de la relativité",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 144,
        "question": "Quel est le nom de la grande île au monde, située entre l’océan Atlantique et l’océan Arctique :",
        "answer": ["Le Groenland"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Îles",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 145,
        "question": "Quel est le nom du peintre espagnol qui a inventé le cubisme :",
        "answer": ["Pablo Picasso"],
        "thematic": "Art",
        "subThematic": "Peinture",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 146,
        "question": "Quel est le nom de la capitale du Canada :",
        "answer": ["Ottawa"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Villes",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 147,
        "question": "Quel est le nom du philosophe français qui a prononcé la célèbre phrase suivante « Je pense donc je suis » :",
        "answer": ["René Descartes"],
        "thematic": "Philosophie",
        "subThematic": "Citations célèbres",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 148,
        "question": "Quel est le nom de la molécule organique qui contient le code génétique de tous les êtres vivants :",
        "answer": ["ADN"],
        "thematic": "Biologie",
        "subThematic": "Molécules",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 149,
        "question": "Quel est le nom du pays qui a remporté la coupe du monde de 2006 :",
        "answer": ["Italie"],
        "thematic": "Sport",
        "subThematic": "Football",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 150,
        "question": "Quel est le nom de la plus haute montagne du monde, située dans la chaîne de l’Himalaya :",
        "answer": ["L’Everest"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Montagnes",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 151,
        "question": "Quel est le nom du plus petit os du corps humain, situé dans l’oreille moyenne ? :",
        "answer": ["Etrier"],
        "thematic": "Anatomie",
        "subThematic": "Oreille",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 152,
        "question": "Quel est le nom de la langue la plus parlée au monde, en nombre de locuteurs natifs :",
        "answer": ["Le mandarin"],
        "thematic": "Langues",
        "subThematic": "Nombre de locuteurs",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 27
      },
      {
        "id": 158,
        "question": "Quel est le nom du célèbre dramaturge anglais qui a écrit la pièce Roméo et Juliette :",
        "answer": ["William Shakespeare"],
        "thematic": "Littérature",
        "subThematic": "Théâtre",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 159,
        "question": "Quel est le nom de la discipline sportive consistant à enchaîner 3 épreuves : la natation, le cyclisme et la course à pied :",
        "answer": ["Le triathlon"],
        "thematic": "Sport",
        "subThematic": "Triathlon",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 160,
        "question": "Quel est le nom de la branche de la biologie qui étudie les plantes :",
        "answer": ["La botanique"],
        "thematic": "Biologie",
        "subThematic": "Botanique",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 161,
        "question": "Nom du poète ayant écrit L’Iliade et L’Odyssée",
        "answer": ["Homère"],
        "thematic": "Littérature",
        "subThematic": "Poésie épique",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 162,
        "question": "Quel est le plus grand animal vivant sur Terre ?",
        "answer": ["La baleine bleue"],
        "thematic": "Biologie",
        "subThematic": "Animaux marins",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 163,
        "question": "Comment appelle-t-on les poils situés à l’intérieur des narines de l’homme ?",
        "answer": ["Les vibrisses"],
        "thematic": "Anatomie",
        "subThematic": "Narines",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 164,
        "question": "Comment s’appelle le chimiste ayant inventé la classification périodique des éléments ?",
        "answer": ["Dmitri Mendeleïev"],
        "thematic": "Chimie",
        "subThematic": "Classification périodique",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 165,
        "question": "Qui est le créateur de la saga Star Wars ?",
        "answer": ["George Lucas"],
        "thematic": "Cinéma",
        "subThematic": "Science-Fiction",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 166,
        "question": "Quelle est la ville considérée comme la capitale économique de l’Allemagne ?",
        "answer": ["Francfort"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Villes",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 167,
        "question": "Quel est le nom de la première bicyclette inventée ?",
        "answer": ["La draisienne"],
        "thematic": "Inventions",
        "subThematic": "Bicyclette",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 168,
        "question": "Qui est le premier astronaute à avoir effectué une sortie dans l’espace ?",
        "answer": ["Alexeï Leonov"],
        "thematic": "Astronomie",
        "subThematic": "Sortie spatiale",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 169,
        "question": "Quel est le nom du fleuve qui forme la frontière entre le Bénin et le Niger ?",
        "answer": ["Le fleuve Niger"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Fleuves",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 170,
        "question": "Quelle est la ville du Bénin considérée comme la capitale spirituelle du Vaudou ?",
        "answer": ["Ouidah"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Villes",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 171,
        "question": "Pratique funéraire utilisée en Égypte Antique pour la conservation des corps.",
        "answer": ["La momification"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Égypte Antique",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 172,
        "question": "Qui est le deuxième homme à avoir marché sur la lune ?",
        "answer": ["Buzz Aldrin"],
        "thematic": "Astronomie",
        "subThematic": "Exploration lunaire",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 173,
        "question": "Quel est le plus grand os du corps humain ?",
        "answer": ["Le fémur"],
        "thematic": "Anatomie",
        "subThematic": "Os",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 174,
        "question": "Quel est le compositeur de la symphonie n°5 ?",
        "answer": ["Ludwig Van Beethoven"],
        "thematic": "Musique",
        "subThematic": "Classique",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 175,
        "question": "Langue officielle de l’Inde",
        "answer": ["L’hindi"],
        "thematic": "Langues",
        "subThematic": "Inde",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 176,
        "question": "Quel est le plus grand désert au monde en termes de superficie ?",
        "answer": ["L’Antarctique (14 millions de km^2)"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Déserts",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 177,
        "question": "Quel est la ville qui fut détruite par l’éruption du Vésuve en 79 AP. J-C ?",
        "answer": ["Pompéi"],
        "thematic": "Archéologie",
        "subThematic": "Vésuve",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 178,
        "question": "Unité monétaire de la Chine",
        "answer": ["Le yuan"],
        "thematic": "Économie",
        "subThematic": "Monnaies",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 179,
        "question": "Nom du scientifique ayant découvert la pénicilline",
        "answer": ["Alexander Fleming"],
        "thematic": "Médecine",
        "subThematic": "Découvertes médicales",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 180,
        "question": "Quel est l’autre nom donné au pétrole ?",
        "answer": ["L’or Noir"],
        "thematic": "Énergie",
        "subThematic": "Pétrole",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 181,
        "question": "Quelle est la devise de l’Ordre de la Jarretière ?",
        "answer": ["Honni soit qui mal y pense."],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Ordres chevaleresques",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 182,
        "question": "Cet appareil musical, réelle coqueluche mondiale, a fait sa première apparition le 23 octobre 2001",
        "answer": ["iPod"],
        "thematic": "Technologie",
        "subThematic": "Appareils électroniques",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 183,
        "question": "Ce 33e président des États-Unis est aussi l'instigateur du plan Marshall, qui est-ce ?",
        "answer": ["Harry S. Truman"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Présidents américains",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 184,
        "question": "Quelle écrivaine suédoise fut la première femme à remporter un prix Nobel de littérature ?",
        "answer": ["Selma Lagerlöf"],
        "thematic": "Littérature",
        "subThematic": "Écrivains suédois",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 185,
        "question": "Qui Adolf Hitler désigna-t-il comme successeur au poste de Président du Reich dans son testament, en 1945 ?",
        "answer": ["Karl DÖNITZ"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Seconde Guerre mondiale",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 186,
        "question": "Sous quel nom connaissons-nous mieux Emmanuel Rudzitsky ?",
        "answer": ["Man Ray"],
        "thematic": "Art",
        "subThematic": "Photographie",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 187,
        "question": "La chanson L’internationale fut l’hymne de quel pays de 1922 à 1944 ?",
        "answer": ["L’URSS"],
        "thematic": "Musique",
        "subThematic": "Hymnes nationaux",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 188,
        "question": "Quelle unité de masse est utilisée pour les pierres précieuses ?",
        "answer": ["le carat"],
        "thematic": "Sciences",
        "subThematic": "Unités de mesure",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 189,
        "question": "Quel naturaliste suédois du XVIIIe siècle a inventé un système de nomenclature dit binomiale, qui s’applique aux règnes végétal et animal et qui est encore utilisé aujourd'hui ?",
        "answer": ["Carl von Linné"],
        "thematic": "Biologie",
        "subThematic": "Naturalistes",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 190,
        "question": "À quoi sert une pendule de Foucault?",
        "answer": ["À démontrer que la Terre est ronde."],
        "thematic": "Physique",
        "subThematic": "Expériences scientifiques",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 191,
        "question": "À quel animal se rattachent les mots « jockey » et « bombe »?",
        "answer": ["Cheval"],
        "thematic": "Langue française",
        "subThematic": "Étymologie",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 192,
        "question": "Comment surnommait-on le maréchal allemand Erwin Rommel ?",
        "answer": ["Le renard du désert"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Seconde Guerre mondiale",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 193,
        "question": "Par quel terme un psychanalyste expliquerait le fait qu’un petit garçon veuille se marier avec sa mère?",
        "answer": ["Complexe d’Œdipe"],
        "thematic": "Psychologie",
        "subThematic": "Psychanalyse",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 194,
        "question": "Dans quelle maladie dégénérative du tissu cérébral l'aluminium a-t-il été identifié comme un facteur potentiel ?",
        "answer": ["La maladie d'Alzheimer"],
        "thematic": "Médecine",
        "subThematic": "Maladies neurodégénératives",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 195,
        "question": "Quel est le nom de famille à la naissance de Malcolm X?",
        "answer": ["Little"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Personnalités",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 196,
        "question": "Quelle fleur est associée à la couturière Gabrielle Chanel?",
        "answer": ["Le camélia"],
        "thematic": "Mode",
        "subThematic": "Personnalités de la mode",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 197,
        "question": "Quel traité rédigé en 1494 en Castille établissait le partage du Nouveau Monde entre l’Espagne et le Portugal ?",
        "answer": ["Traité de Tordesillas"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Découvertes et explorations",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 198,
        "question": "Quels sont les noms des deux célèbres personnages littéraires géants de François Rabelais?",
        "answer": ["Gargantua et Pantagruel"],
        "thematic": "Littérature",
        "subThematic": "Personnages littéraires",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 199,
        "question": "Quelle est cette peinture de Manet qui représente une prostituée nue étendue sur un lit et servie par une servante noire ?",
        "answer": ["Olympia"],
        "thematic": "Art",
        "subThematic": "Peinture",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 200,
        "question": "En plus d’être une autobiographie, ce livre paru en 1925 est considéré comme une présentation de l’idéologie nazie.",
        "answer": ["Mein Kampf"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Seconde Guerre mondiale",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 201,
        "question": "À quel général nordiste doit-on la fameuse « Grand Marche vers la mer »?",
        "answer": ["William Tecumseh Sherman"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Guerre de Sécession",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 202,
        "question": "Quel langage de programmation, spécialisé en calcul scientifique, fut créé en 1954 par John Backus?",
        "answer": ["Fortran"],
        "thematic": "Informatique",
        "subThematic": "Langages de programmation",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 203,
        "question": "Quel chef inca est mort à Cuzco en 1533?",
        "answer": ["Atahualpa"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Civilisations précolombiennes",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 204,
        "question": "Quelle doctrine énoncée par un général américain représente un principe d'engagement militaire semblable à la doctrine de la guerre juste ?",
        "answer": ["Doctrine Powell"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Doctrines militaires",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 205,
        "question": "Comment s’appelle le barde du village d’Astérix et Obélix ?",
        "answer": ["Assurancetourix"],
        "thematic": "Littérature",
        "subThematic": "Bande dessinée",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 22
      },
      {
        "id": 206,
        "question": "Cet écrivain français considérait Dostoïevski et Kafka comme étant ses prédécesseurs.",
        "answer": ["Camus"],
        "thematic": "Littérature",
        "subThematic": "Écrivains français",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 207,
        "question": "Qui surnommait-on le baron rouge ?",
        "answer": ["Manfred Von Richthofen"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Première Guerre mondiale",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 208,
        "question": "Quel est le nom du plus gros satellite de Jupiter et de tout le système solaire?",
        "answer": ["Ganymède"],
        "thematic": "Astronomie",
        "subThematic": "Système solaire",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 209,
        "question": "Comment appelle-t-on la phobie d’être constipé ?",
        "answer": ["Apopathodiaphulatophobie"],
        "thematic": "Psychologie",
        "subThematic": "Phobies",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 210,
        "question": "Dans lequel des James Bond ne peut-on pas entendre : Je m’appelle Bond, James Bond ?",
        "answer": ["Quantum of Solace"],
        "thematic": "Cinéma",
        "subThematic": "James Bond",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 211,
        "question": "Sur une carte météorologique, qu'est-ce qui est délimité par des isobars?",
        "answer": ["Les zones de même pression atmosphérique"],
        "thematic": "Météorologie",
        "subThematic": "Cartographie",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 212,
        "question": "Durant le IIIème Reich, qui a dirigé les SS et la Gestapo ?",
        "answer": ["Heinrich Himmler"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Seconde Guerre mondiale",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 213,
        "question": "Ce japonais fut l'architecte en chef lors de la construction des tours du Centre du Commerce mondial à New York",
        "answer": ["Minoru Yamasaki"],
        "thematic": "Architecture",
        "subThematic": "Gratte-ciels",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 214,
        "question": "Quel adjectif tiré du grec signifiant “produit par le feu“ qualifie une pierre formée à partir d’une roche en fusion qui s’est solidifiée ?",
        "answer": ["Pyrogène"],
        "thematic": "Géologie",
        "subThematic": "Roche ignée",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 215,
        "question": "Partageant le nom d’un dramaturge et d’un chanteur, il a été pape de 251 à 253 ; qui suis-je ?",
        "answer": ["Corneille"],
        "thematic": "Religion",
        "subThematic": "Papes",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 28
      },
      {
        "id": 216,
        "question": "Conçu par les architectes Richard Rogers et Renzo Piano entre 1971 et 1979, quel établissement poly-culturel parisien abrite une importante collection d’art moderne ?",
        "answer": ["Centre Georges Pompidou"],
        "thematic": "Art",
        "subThematic": "Musées",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 217,
        "question": "Quel est le plus grand pays producteur d’huile d’olive?",
        "answer": ["Espagne"],
        "thematic": "Agriculture",
        "subThematic": "Huile d'olive",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 218,
        "question": "La première lettre du nom de ce pays africain apparaît sur son drapeau.",
        "answer": ["Rwanda"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Drapeaux",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 219,
        "question": "Créateur du personnage de bande dessinée Philémon.",
        "answer": ["Fred"],
        "thematic": "Bande Dessinée",
        "subThematic": "Philémon",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 220,
        "question": "Quel accord historique fût signé en Irlande du Nord le 10 avril 1998 et mérita à ses deux auteurs le prix Nobel de la paix ?",
        "answer": ["Accord du Vendredi Saint"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Accords de paix",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 221,
        "question": "Quel est le nom de l'alphabet phonétique chinois ?",
        "answer": ["Pingying"],
        "thematic": "Langues",
        "subThematic": "Chinois",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 222,
        "question": "Quel Pape est membre honoraire des Harlem Globetrotters ?",
        "answer": ["Jean-Paul II"],
        "thematic": "Religion",
        "subThematic": "Papes insolites",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 223,
        "question": "Qui est l’auteur du plus célèbre ouvrage de Mathématiques, Les Eléments ?",
        "answer": ["Euclide"],
        "thematic": "Mathématiques",
        "subThematic": "Auteurs célèbres",
        "level": "Difficile",
        "points": 15,
        "times": 30
      },
      {
        "id": 224,
        "question": "En 1871, comment appelait-on un soldat au service de la commune de Paris ?",
        "answer": ["Un fédéré"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Commune de Paris",
        "level": "Difficile",
        "points": 15,
        "times": 30
      },
      {
        "id": 225,
        "question": "Quel sport de glisse se déroulant sur une piste de glace, pratique-t-on à deux ou à quatre, à bord d’un traîneau monté sur patins ?",
        "answer": ["Bobsleigh"],
        "thematic": "Sports",
        "subThematic": "Glisse sur glace",
        "level": "Difficile",
        "points": 15,
        "times": 30
      },
      {
        "id": 226,
        "question": "Combien de couches composent l’atmosphère ?",
        "answer": ["5", "troposphère", "stratosphère", "mésosphère", "thermosphère", "ionosphère", "exosphère"],
        "thematic": "Sciences",
        "subThematic": "Atmosphère",
        "level": "Difficile",
        "points": 15,
        "times": 30
      },
      {
        "id": 227,
        "question": "Dans quelle ville européenne trouve-t-on le plus long métro?",
        "answer": ["Londres"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Transports",
        "level": "Difficile",
        "points": 15,
        "times": 30
      },
      {
        "id": 228,
        "question": "Physicien qui a inspiré l'unité de mesure de la tension.",
        "answer": ["Volta (Alessandro)"],
        "thematic": "Physique",
        "subThematic": "Unités de mesure",
        "level": "Difficile",
        "points": 15,
        "times": 30
      },
      {
        "id": 229,
        "question": "Qui a gagné l’Euro 2020 ?",
        "answer": ["Italie"],
        "thematic": "Football",
        "subThematic": "Compétitions internationales",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 230,
        "question": "En quelle année a été fondé les USA ?",
        "answer": ["1778"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Fondation des États-Unis",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 231,
        "question": "Qui était le 35ème président des USA ?",
        "answer": ["John Kennedy"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Présidents américains",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 232,
        "question": "Où est né Thomas SANKARA ?",
        "answer": ["Yako"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Personnalités",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 233,
        "question": "Où s’est tenue la coupe du monde 2010 ?",
        "answer": ["Afrique du Sud"],
        "thematic": "Football",
        "subThematic": "Compétitions internationales",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 234,
        "question": "Quelle ville était connue sous le nom de Léopoldville ?",
        "answer": ["Kinshasa"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Anciens noms de villes",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 235,
        "question": "De qui est cette citation « L’homme est un animal politique » ?",
        "answer": ["Aristote"],
        "thematic": "Philosophie",
        "subThematic": "Citations célèbres",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 236,
        "question": "Où se trouve le mont Fuji ?",
        "answer": ["Japon"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Montagnes",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 237,
        "question": "Qui a succédé à Roosevelt ?",
        "answer": ["Harry Truman"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Présidents américains",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 238,
        "question": "En quelle année a pris fin la première guerre mondiale ?",
        "answer": ["1918"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Première Guerre mondiale",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 239,
        "question": "Où se trouve le triangle de Bermudes ?",
        "answer": ["Océan Atlantique"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Mystères",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 240,
        "question": "Quel est l’actuel président de la Corée du Sud ?",
        "answer": ["Moon Jae-in"],
        "thematic": "Politique",
        "subThematic": "Présidents",
        "level": "Moyen",
        "points": 15,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 241,
        "question": "Quel est le plus petit pays d’Asie ?",
        "answer": ["Maldives"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Pays",
        "level": "Moyen",
        "points": 15,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 242,
        "question": "De qui est cette citation « Nul n’entre ici s’il n’est géomètre » ?",
        "answer": ["Platon"],
        "thematic": "Philosophie",
        "subThematic": "Citations célèbres",
        "level": "Moyen",
        "points": 15,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 243,
        "question": "Quel est le nom du poison qu’a bu Socrate ?",
        "answer": ["Cigüe"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Socrate",
        "level": "Moyen",
        "points": 15,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 244,
        "question": "Quelle ville s’appelait autrefois Ville-Marie ?",
        "answer": ["Montréal"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Anciens noms de villes",
        "level": "Moyen",
        "points": 15,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 245,
        "question": "En quelle année est mort le Général Matthieu KEREKOU ?",
        "answer": ["2015"],
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Personnalités béninoises",
        "level": "Moyen",
        "points": 15,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 246,
        "question": "Qui est le premier prêtre béninois ?",
        "answer": ["Thomas MOULERO"],
        "thematic": "Religion",
        "subThematic": "Personnalités religieuses",
        "level": "Moyen",
        "points": 15,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 247,
        "question": "Qui a écrit « l’arbre fétiche » ?",
        "answer": ["Jean PLIYA"],
        "thematic": "Littérature",
        "subThematic": "Écrivains béninois",
        "level": "Moyen",
        "points": 15,
        "times": 25
      }

  ]
  